# Article R914-69

Peuvent être inscrits sur la liste d'aptitude établie pour l'accès à l'échelle  de rémunération des professeurs d'éducation physique et sportive les maîtres  bénéficiant de l'échelle de rémunération des adjoints d'enseignement et exerçant  en éducation physique et sportive et les maîtres bénéficiant de l'échelle de  rémunération des chargés d'enseignement d'éducation physique et sportive. Ces  derniers doivent être titulaires de la licence en sciences et techniques des  activités physiques et sportives ou de l'examen probatoire du certificat  d'aptitude au professorat d'éducation physique et sportive.
